點樣訓練5歲唐狗大膽啲

上回提要：
有冇人隻狗鍾意碌到成身屎

養狗新手求教 想幫女朋友隻狗加油
主角係5歲唐狗女 以前係倉狗 毛守救佢出嚟時成身蟲
宜家返咗屋企5個月左右 文靜同乖 但膽小、唔識社交玩遊戲
今日想請教下膽小問題
1.受過驚唔敢行/逃走
放狗會經過佛寺，被好惡嘅看門狗離遠吠過後，聽日行近時就停步唔肯行，甚至跑走，女友攬完氹完先有機會行
又例如打針後，一味鬥力逃走離開，零食都唔會理，走返四五個字先正常返。

作為新手嘅我狂煲Eric ko，代入後覺得狗狗當刻最需要我地嘅支持係帶走佢。大家有冇咩計仔令狗狗大膽啲

2.對新/難事物畏懼
有次西貢坐船出外行山，回程時係碼頭上船，船頭有啲高，佢唔敢跳上去
擾攘咗5至10分鐘，最終半氹半扯下佢肯試吓，一腳踏上船頭車呔就上到

宜家我每日放佢，都會鼓勵佢跳上不同石膊/高處，其實佢係做到，做完又會好得戚咁
其實係佢唔夠信我，定對自己冇信心？

首先要令到隻狗感覺到主人有力保護佢，即係要你女朋友大膽d(起碼行動上表現到比狗狗睇）

利伸冇養狗

佢應該要一隻好calm 嘅狗去lead住佢去學習同狗social

3.與狗相處
佢好撚毒，初時有狗係度就唔玩，等啲狗走晒就勁玩。平時有狗係身邊行過，佢唔敢打招呼，而係聞人哋走過嗰段路痴漢
見細狗就敢聞，大狗就驚，或者嗚人

宜家佢嘗試同其他狗接觸時，我會讚佢摸佢，對面開始過火我就會企係中間趕走對面(學Eric ko )。女友開頭話唔好對人地隻狗咁惡，但唔幫自己隻狗出頭，佢點信你

想搵
如果以僵硬唔敢行例子，應該要
1)堅定要佢行、可能要扯
2)停係度冷靜下
3)帶返轉頭？

其實咩叫過火？你俾佢地互相聞下玩下無問題既。

有無睇鍊狗術師

眼殘sor 最緊要係shuuu!

佢隔一個鼻位互聞就ok，如果對面係咁要再近啲/衝去聞屎忽，佢好快就會「嗚嗚」聲發惡/逃走

利申新手

我覺得佢勁在 令你思考隻狗向你表達緊咩訊息

狗聞屎忽其實都ok既，狗聞呢個位黎知其他狗既年齡性別。狗想進一步了解對方一定會咁做。隻狗過左同狗隻交流既學習年齡，train佢會辛苦d。

多謝你意見
感覺佢都有進步 會願意聞人 但未願意比人聞
要慢慢走出comfort zone咁

根據我睇咗咁多集ERIC KO
最緊要你個氣場要出到黎
要話畀佢知你係主人, 你話事
畀到信心佢咁就解決到

Hello無圖

omi好正

我覺得你呢個位做得啱
唔係隻隻狗都鐘意比人聞到咁近
人都係啦，無理由啱啱識 Say 完 Hi 就比你摸身摸勢
最緊要係你要睇佢反應，見到佢開始唔鐘意你就要幫佢出頭
同埋我覺得唔需要特登迫隻狗變得好 Social
只要佢對人對狗唔會 Aggressive，毒啲又有咩所謂
當然喺適當嘅情况同場合可以 encourage 佢做啲佢力所能及嘅事
我反而覺得你哋應該加強彼此嘅關係先，等佢覺得佢可以依賴你有你做呀頭咁佢就自然無咁驚同會自信啲
加油